契哥亮劍？俄羅斯考慮從嚴限制進口華為和中興設備

在美國、澳大利亞、印度等國宣布禁止進口或使用中國華為、中興電信設備之後，俄羅斯政府也緊隨其後，正在考慮從嚴進口華為和中興設備的建議。

俄羅斯政府透過媒體對外放出消息稱，俄羅斯多家電子設備生產商和行業協會已經向政府提議，從嚴規定對華為和中興電信設備的進口。

俄羅斯《生意人報》在8月20日引述政府官員透露消息稱，根據該建議，俄羅斯政府將要求對包括華為和中興在內的外國電信設備供應商進行強制標記，並禁止中間商對這些設備進行進口。

俄羅斯生產商在建議中還要求，應確保俄羅斯本土企業行會能夠查詢並獲得相關設備的海關進口數據。一旦發現可疑的進口行為，俄行會將可以與警方和稅務部門對其展開調查。

據透露，俄羅斯總理梅德韋傑夫在接到該建議後，已將其轉發到俄工貿部、通訊與大眾傳媒部和財政部，責成他們進行審議，並在之後匯報結果。

雖然在俄羅斯電信設備市場上也有思科、d-Link、NEC等公司產品，但中國仍然是俄電信設備的主要供應國。新的措施如果被實施，將主要影響到中方的華為和中興公司。

俄羅斯電子研製生產協會是這項建議書的多家簽署者之一，該協會主席伊萬．巴克羅夫斯基透露，2017年俄電信設備市場總額為2500-3000億盧布（約合37-44億美元），但俄羅斯本土生產企業只佔到了6-8%的份額，總額約為150-240億盧布。而俄羅斯企業的實際生產能力完全可以覆蓋85-90%的市場份額。

他在近日一個記者會上對此評論說：「俄羅斯本土電信企業同進口商品展開激烈的競爭，並取得了一些成果，但總體來講，每年平均100億盧布的銷售額還是非常小的，而且其中的三分之二是俄羅斯執法機關的內部訂購。國外產品仍佔據了絕大部分市場。」

據俄羅斯akket新聞網在8月20日報導，俄羅斯本土企業行會還指責包括中方小米、華為和中興在內的設備長期利用各種方法逃避關稅和增值稅，使當地企業面臨不公平競爭。

另據報導，華為澳大利亞官方推特在8月23日對外公布，華為和中興已經被澳大利亞明令禁止為規劃中的5G網路建設供應設備。

此前，美國總統川普8月14日簽署了一份新的法案，禁止美國政府或任何希望與美國政府合作的人使用華為、中興或其他多家中國通信公司的零部件，或使用這些零部件作為關鍵組成部分的服務。而印度更是在多年之前就已發布類似禁令。

此次俄羅斯政府也放出此類消息，顯示俄羅斯也可能會緊隨美、澳、印等多國，對中方的電信支柱企業華為和中興逐步關緊大門。

(文章僅代表作者個人立場和觀點)

華為、中興遭一腳踢開 中官媒氣罵澳洲「在背後狠狠捅刀！」

中官媒《環球網》刊登一篇以「這個國家，昨天在中國背後狠狠捅了一刀」為題的社論，指澳洲領先美國，成為全球首個禁止華為、中興參與5G網路的國家，理由是「屢試不爽的國家安全」，批評澳洲的舉動「就是這麼流氓」，完全是歧視中國企業，背後是意識形態偏見，「中國正看在眼裡」。

唔知夠唔夠膽咁樣出文屌契哥呢?

哇
契弟點算好

錢解決到既問題仲係問題？

中國電信大廠華為與中興通訊先是在美國慘跌一跤，如今又遭澳洲政府以國家安全為由，禁止參與國家5G網路建設。中國官媒一篇專文痛批澳洲「在中國背後狠狠捅了一刀」。

今次班支那畜牲敢唔敢罵佢地主人

中國或成最大贏家

中國想買賬
美國唔賣賬

契哥都忍唔到呢個契弟

我的國利害了 又贏

唔怕, 仲有一帶一路國家

利害了

契弟

割東三省畀契歌
哥換華為中興入俄國

馬來閪亞晨早say no

試下將前日同澳洲講既野對住你既契哥講一次啦，契弟

全球排共了

俾契哥背後桶一刀

契弟：你...

點先做到完全無朋友

做得太過火
成個中國已經比人定型做間諜國家

今次要幾錢
講啦

又唔見胡溫時代會係咁 講到尾都係錢銀+態度問題

維尼上位之後 恃住自己多錢就成日想搵人笨柒 投資人地國家就偷工減料 食人夾棍 順帶偷鳩埋人地投術 仲要想做一方霸主

雖然無人提過維尼成日出國到底同人傾啲咩 但觀乎中美談判 訪英 外交部 其餘6常委既口刎 條友本身應該真係當自己係皇帝 好自然就黑人憎